اليونان يرفض طلبات لجوء لـ3 جنود أتراك
 رفض اليونان الأربعاء سبتمبر أيلول طلبات لجوء قدمها ثلاثة جنود أتراك فروا من بلادهم بعد محاولة الانقلاب الفاشل منتصف يوليو تموزالماضي بحسب الشرطة اليونانية وكان الجنود الـ من بين من أفراد الجيش التركي فروا في طائرة هليكوبتر من طراز بلاك هوك إلى شمال اليونان يوم الـ يوليو تموز بعد ساعات من فشل محاولة للإطاحة بالرئيس التركي رجب طيب أردوغان وكانت محكمة في مدينة ألكساندروبوليس اليونانية وجهت تهمة الدخول إلى اليونان بصورة غير شرعية إلى الضباط الثمانية الهاربين من تركيا بعد فشل الانقلاب العسكري في تركيا يذكر أن أنقرة تصر على تسليم الضباط الهاربين لها معتبرة أنهم من مدبري الانقلاب الفاشل الذي وقع مساء الـ إلى الـ يوليو تموز وأسفر عن مقتل وإصابة عشرات الأشخاص   